科興無數據 曾浩輝倡物色其他疫苗

節錄

科興無數據 曾浩輝倡物色其他疫苗

曾浩輝

【本報訊】國產科興疫苗至今仍未能提交數據證實安全，政府疫苗接種計劃專責小組成員曾浩輝（圖）表示，若科興未能在醫學期刊刊登疫苗研究流程，將不會通過疫苗專家委員會審批，並認為港府需要有兩手準備，探討有否其他疫苗選擇。他又期望BioNTech和復星疫苗可於農曆新年後開始接種，屆時每區均有至少一個接種中心，每日分別可為約2,000人接種。

相關新聞：威院助理中招 三飯腳醫護隔離

政府疫苗接種計劃專責小組成員曾浩輝在商台節目上表示，疫苗顧問專家委員會心急等待科興疫苗的臨床研究數據，政府亦一直追問科興。他強調，疫苗委員會注重科學研究，疫苗研究流程一日未在醫學期刊刊出，一日都未可通過委員會審批。

曾浩輝認為，若科興未能提供有關疫苗數據，港府要有兩手準備，或需要在同樣屬滅活疫苗的技術平台物色其他疫苗選擇。

相關新聞：政府出錯 君傲灣第3座誤納強檢

冀每日每區2,000人接種

至於BioNTech和復星的疫苗，曾浩輝相信當局很快會批准使用，預料農曆新年後便可以開展接種，屆時全港18區每區最少會有一個接種中心，每日每區可為約2,000人接種，初期會須以網上預約接種，而日後不排除可應付部份無預約人士。

食衞局長陳肇始接受港台訪。。。。。。。。。。

由撐警、反醫護罷工的。。。。。。。。

一日接種2000人，DLLM，拉人就咁有效率。